涂謹申：建議將部分土地交給內地可以避免牴觸基本法！

高鐵預料於明年第三季通車，近日接連有高鐵西九龍總站不同階段的設計圖則曝光，顯示政府已預留地方作「一地兩檢」，但法律問題遲遲未能解決。港澳辦主任王光亞昨在北京表示，兩地政府本月中旬會就高鐵「一地兩檢」問題進行協商，形容「應該說是有進展」。

全國政協委員胡漢清日前則建議以「割地」模式，將部分高鐵總站內的地方、以至高鐵沿線列車劃為內地管轄區。
立法會保安事務委員會副主席涂謹申亦指，香港高鐵範圍內設內地管轄區「技術上好多年前都提過」，但困難是內地人員不能在港執法，建議可將車站部分土地交給內地政府，縮少香港領土範圍，可以避免牴觸《基本法》，但認為涉及港人信心問題，因市民會擔心先例一開，香港面積會不斷減少。

涂謹申

民主黨 賣香港

民主黨，myhk

聞屎黨，賣香港

佢個建議以前新加坡同馬拉條鐵路既舊路線都有做，個做法好似係將鐵路同佢兩邊一定距離既土地劃出黎，租或者割比對方。 但咁搞，個邊防問題仲麻煩，因為大陸捉人容易左好多

諗黎諗去都係賣港，果然賣港先係核心價值

my香港

建議切柒派街坊可以避免感染愛滋病

割地賣港